香港政治性罷工的第一天：爭取「五大訴求」要交託給這種人嗎？

在每個星期六星期日的「遍地開花」之後，我們都見到幪面黑衣人趕尾班地鐵回家，「聽日要返工呀！」。這些黑衣人沒有全職做「光復香港」工作，他們仍然需要一個繁榮的香港提供穩定的收入，這是現實。

可惜的是，這幾個月來，我們見到香港經濟開始步入寒冬。這裏面當然有外圍因素，但是香港的混亂進一步挫傷了香港人的消費和投資意欲，加上旅客來港減少，消費和地產市場已經亮起紅燈。現階段是量跌，如果亂局持續，下一階段是減價，再下一階段是量價齊跌。

《城市論壇》上有一個年輕人說：「要令到經濟變差，因為只有變差，令到政府嘅收入有損失，政府先至有動力去回應我地年輕人所爭取的訴求」。當經濟興旺，全民就業，大學畢業生不愁搵工，政府有能力大灑金錢，年輕人有這樣的豪情壯語，也難怪。但當香港的亂象每天出現在世界各地的新聞報道，當各大小國家都對我們發出旅遊警示，再加上今天的全港政治性罷工和搗亂鐵路交通，我們的經濟已經傷筋動骨了，即使政府今天全部答應「五大訴求」，香港的經濟要多少年才能恢復元氣？五年十年？甚至「醫番嘥藥費」？到時大學畢業生在畢業後頭兩三年找不到工作，怎樣找錢還loan? 到了第四年的搵工競爭力就已經不如應屆畢業生了，年輕人有想過嗎？
這是香港內部的經濟問題。

對外方面，我經常強調處理好香港和內地關係（即「內交」）的重要性。香港和內地唇齒相依，關係非常密切。香港處理好和內地關係的重要性，遠超新加坡和馬來西亞的外交關係。在香港和內地關係問題上，我們也要理解內地人民和官員的感受，相互尊重。我經常在內地各處走動，知道先前國徽被塗污一事，已經引起內地人民和官員的極大憤慨；而今又有狂徒公然將尖沙咀「五支旗桿」上的國旗除下丟入大海，然後換上港獨旗，而反對派議員堅拒割席譴責，內地人民和官員的反應必然難以平伏，這是內交關係的傷筋動骨。在世界任何地方，侮辱國旗國徽都是挑起公憤，甚至攪出人命的挑釁行為。今次事件，是因為有部份人反對修改逃犯條例，但是否需要用到侮辱國旗國徽的極端手段？是別有用心，受人唆擺利用還是借題發揮？三幾個人蓄意莽為的嚴重後果，恐怕要全香港埋單。部份人提出的口號，已經由反修訂逃犯條例變質成為「光復香港，時代革命」，這句口號所代表的政治訴求和政治目的，很容易產生不必要的誤會。在中央和特區關係問題上，大多數人關心的是解放軍駐港部隊的動向，但我關心的是今次事件對中央和特區整體關係的影響，如果整體關係受損，這張單香港埋不起。開口埋口說為下一代著想的人，不妨想想你們的好意如何被騎刼？
香港很多社會的規範，都是內地居民崇尚的，是學習的對象，這是香港無形的和巨大的價值，過去兩個月香港的亂，嚴重削弱我們社會規範的吸引力，也削弱我們的無形價值。
香港人的生活已經夠緊張，精神承受不少壓力，遇上無日無之的大規模大動員鋪天蓋地文宣攻勢的政治運動，對許多市民的精神負擔都是百上加斤，如果就業市場有什麼差池，基層市民如何承受這多重壓力？

許多我們一直擁有的美好事物，今天我們未必懂得珍惜，香港非常良好的治安是其一，治安好，警隊有功有勞，過去幾個月，有人把政治爭拗的矛頭直指警隊，破壞了警隊士氣和警民關係，往後治安如果變壞，受害的不是警察，不是有能力遠走高飛的泛民頭頭。
香港絕大多數市民都熱愛香港，我相信我們的年輕人也一樣，但看過去幾個星期的事件，破壞就是熱愛香港的表現嗎？
這一代的年輕人有這一代的挫折感，我完全理解，但當有人提出「寧為玉碎」的口號，我們就要提醒：玉碎之後，是否就可以瓦全？如果玉碎瓦不全，這是不是熱愛香港的人想見到的後果？

我和很多香港市民一樣，對目前的局面感到十分担憂，我希望所有香港人都可以冷靜地想一想：香港經濟和就業問題已經受到的打擊是不是政治訴求可以解決。我們先要讓經濟喘定，讓香港的國際形象止蝕，我們才可以談政治上的修補修復的工作。

CY10分鐘前發文，代表林鄭條仆街10點出黎都唔會講D 咩好野！！！

明明就係中國經濟差緊，仲要我地攬住同佢一齊食？

離地撚就收收皮

香港非常良好的治安是其一，治安好，警隊有功有勞，過去幾個月，有人把政治爭拗的矛頭直指警隊，破壞了警隊士氣和警民關係，往後治安如果變壞，受害的不是警察，不是有能力遠走高飛的泛民頭頭。

係香港人本性守規矩有公德先有好既治安

有失才有得。

講經濟
而香港有今日的經濟 完全與中國無關

講失去
香港失去的還不夠多嗎？
繼續放任中國極權破壞香港，官警黑勾結破壞香港，香港人只會失去更多

香港庫存以建設為名被中國吞噬的不夠多？
房屋比中國人吞噬的不夠多？
自由被中國逐步限制的不夠多？
就業機會被中國人吞噬的不夠多？

是否等到香港完全變成中國才去爭取？

樓主收收皮 年輕人比你懂的多

-五大訴求 缺一不可

Up乜柒
原句係寧為玉碎，不為瓦全。

CY寫架 SORRY無講清楚

廢老唔好L理佢

好話唔好聽七頭c y都講得好過林鄭月娥